Когда мы вызываем метод onCreate() без метода finish(), то наша активность проходит стандартный жц.
onCreate - создали активити из inout, готовимся к показу на экран пользователя
onStart - показали макет пользователю, однако пользователь не может взаимодействовать с макетом
onResume - пользователь может работать с макетом

Когда мы вызываем метод finish() внутри onCreate(), активность завершается сразу после создания.
Поэтому у нас происходит следующее:
onCreate - создали активити из inout, готовимся к показу на экран пользователя
onStart - показали макет пользователю, однако пользователь не может взаимодействовать с макетом
onResume - пользователь может работать с макетом
onDestroy

Пользователь не видит интерфейс, так как активность завершается раньше


При повороте экрана будет происходить пересоздание активности. 
onCreate - создали активити из inout, готовимся к показу на экран пользователя
onStart - показали макет пользователю, однако пользователь не может взаимодействовать с макетом
onResume - пользователь может работать с макетом
onPause - пользователь не может взаимодействовать с макетом, однако видит макет
onConfigurationChanged - пользователь изменил конфигурацию экрана (повернул)
onStop - пользователь не видит макет
onSaveInstanceState - сохранение данных, введенных пользователем
onDestroy - полностью удаляем активности, чтобы потом его заново пересоздать
onCreate - создали активити из inout, готовимся к показу на экран пользователя
onRestoreInstanceState - возврат данных пользователя на макет
onStart - показали макет пользователю, однако пользователь не может взаимодействовать с макетом
onResume - пользователь может работать с макетом

Когда мы выходим из приложения (я нажимала кнопку "Домой"), то активность переходит в состояние "остановлена".
Если мы возвращаемся в приложение, то активность возобновляется
onCreate - создали активити из inout, готовимся к показу на экран пользователя
onStart - показали макет пользователю, однако пользователь не может взаимодействовать с макетом
onResume - пользователь может работать с макетом
onPause - пользователь не может взаимодействовать с макетом, однако видит макет
onStop - пользователь не видит макет
onRestart - возвращаемся к предыдущей активити, не создаем новую активити
onStart - показали макет пользователю, однако пользователь не может взаимодействовать с макетом
onResume - пользователь может работать с макетом